(等足十年)治癌不符標準病人亡 醫生失德罪成除牌半年

臨床腫瘤科醫生曹紹應被指於2006年3月至5月治療病人時，沒提供最適當的放射治療及化療劑量，整體治療不符合標準，被控專業失德。醫務委員會今日(1日)繼續進行聆訊，下午裁定曹紹應專業失德罪成。醫委會判曹醫生除牌6個月並刊憲，至於其專業資格則由教育及評審委員會決定如何處理。

醫委會暫代主席麥列菲菲宣讀判詞時指出，曹供稱他為病人進行的放射治療療程是預防病人頸動脈爆裂，留待其餘治療予威爾斯親王醫院跟進，然而曹的醫療紀錄未曾提過病人有頸動脈爆裂迹象。加上病人向曹求診前，曾於威院接受檢查，若病人有頸動脈爆裂迹象，威院不可能沒有安排病人接受進一步檢查，因此委員會認為曹是找藉口。

另外，委員會同意控方專家證人蔡醫生所指，曹為病人進行的每次6個格雷的放射治療劑量會增加頸動脈爆裂機會，而非預防頸動脈爆裂。

曹求情時指出，對於治療不理想感抱歉，會從今次經驗中學習，日後做得更好。他承認轉介病人後，與威爾斯親王醫院溝通不足，認為自己沒有致電威院跟進是不理想，他亦覺得自己應致電病人問詢問為何未有接受跟進治療。

死者母親李女士及數名家人旁聽聆訊，李女士雖同意專業失德罪名成立的裁決，但對於曹醫生除牌半年「條氣好唔順」，認為要終身除牌避免「害其他人」。她認為中期鼻咽癌未至於致死，認為是因醫生治療不恰當令兒子離世，覺得「好唔抵、好殘忍」。她憶述指，兒子2006年從紐西蘭讀畢大學返港，於一間貿易公司工作半年就發現患上中期鼻咽癌，2008年離世，之後幾年一家人都情緒低落，難以接受。

聆訊早前透露，當年23歲的病人馮金誼2006年患中期鼻咽癌到聖德肋撒醫院向曹醫生求診。曹於同年3月至5月期間，為病人進行13次電療和3次化療。病人於同年9月病情惡化和出現擴散，08年病逝。

控方今早於庭上指出，曹醫生因為知道自己治療鼻咽癌的方法不恰當，所以說謊稱治療目的是控制病人流鼻血問題。曹醫生則稱，因病人求診時已持續流鼻血一至兩年，治療目的是預防病人出現頸動脈爆裂病症。

而對於曹醫生指當年3月尾去信威爾斯親王醫院，信中指出他為病人進行的放射治療療程已完成，曹強調是預期威院會繼續跟進，控方質疑，不相信他在治療病人中途會轉介另一醫院繼續進行餘下療程，覺得他口供滿是謊言。曹醫生回應，公立醫院和私家醫院互相為病人跟進治療是常見做法。

個醫生可以做乜搵錢

麥列菲菲都唔係好野

今次冇緩刑

私院既服務係好好多，依家係醫生仆街姐
Btw腫瘤科都係去番公立好d